看完荒野求生節目後獨闖沙漠 男子被困獲救

〔即時新聞／綜合報導〕中國江蘇省一名19歲的薛姓男子，因為看了荒野求生節目，心中燃起雄心壯志，於是便輕裝獨闖新疆沙漠，結果徒步走了2天，他就被高溫熱到無法前進，困在沙漠中，只好緊急打電話叫救援；所幸救援隊伍即時趕到，救回薛男一命。

根據中國《央視新聞》報導，當地警方表示，當時接獲薛男求救電話，他在電話中說，在沙漠迷路了，沒有水源，已經快不行了；透過訊號鎖定薛男位置後，當地各單位派出共11人的救援隊伍，展開了聯合救援行動。

新疆兵團醫生馬建峰說，當時天氣很熱，他們扛著氧氣筒，走了3公里的路，沙子很燙腳，且路上都是荊棘，非常不好走，在經過2個小時後，終於找到薛男。馬建峰說，當下薛男嚴重脫水，肌肉無力，心跳非常快，意識還開始不清楚。

幸運的是，經過救治，薛男目前已脫離險境。

薛男說，他第一次到新疆，因為看了國外的探險節目「荒野求生」後，沒有準備太多，就徒步走進新疆塔克拉瑪干沙漠探險，到最後走不動了，覺得站起來就兩眼發昏，看什麼東西都是兩個形狀，然後就倒了。

《央視新聞》報導此新聞時，官方微博還提醒眾人：「冒險精神誠可貴，做好充足準備再出發！」

on9蝗

一睇就個photo shop

This on9 仔

睇咗"人在野"個節目

尿又唔飲
蛇又唔識食
點求生呀

咁似劉馬車